\section{Dziubiński}

\subsection{Bonacich}


\begin{enumerate}
  \item
    \wassterm{benefit function}
    $
    b(0) = 0,
    b' > 0,
    b'' < 0
    $

  % \item
  %   intuition for
  %   \wassterm{positive externalities}
  %   and
  %   \wassterm{negative externalities}:

\end{enumerate}

\subsection{Stable Equilibria}

\begin{enumerate}
 \item Jeżeli $|\lambda_{min}(\textbf{G})| < 1/\delta$, istnieje \wassterm{unikalne Nash equilibrium} i jest ono \wassterm{stabilne}.
 \item Equilibrium z aktywnymi agentami A (i pozostali agenci są silnie nieaktywni\footnote{cokolwiek to znaczy - chyba ich effort musi być $< 0$}) jest \wassterm{stabilne} wtw, gdy  $|\lambda_{min}(\textbf{G}_{A})| < 1/\delta$.
 \item Jeżeli $|\lambda_{min}(\textbf{G})| > 1/\delta$, to może istnieć wiele equilibria i w skład wszystkich equilibria wchodzą agenci nieaktywni.
 \item We say a \wassterm{Nash equilibrium} \textbf{x} is \wassterm{asymptotically stable} when this system converges back to \textbf{x} following any small enough perturbation.
\end{enumerate}

\subsection{Gry komplementarne i substytutywne}
\begin{enumerate}
 \item
 	\wassterm{Komplementarność}: Dla każdego $i$, $a_i \geq a'_i$, $a_{-i} \geq a'_{-i} $:
 	$$u_i(a_i, a_{-i}) - u_i(a'_i, a_{-i}) \geq  u_i(a_i, a'_{-i}) - u_i(a'_i, a'_{-i}).$$
 	\wassterm{Substytutywność}: Dla każdego $i$, $a_i \geq a'_i$, $a_{-i} \geq a'_{-i} $:
 	$$u_i(a_i, a_{-i}) - u_i(a'_i, a_{-i}) \leq  u_i(a_i, a'_{-i}) - u_i(a'_i, a'_{-i}).$$
 \item Consider a game of strategic complements such that:
  \begin{itemize}
   \item for every player i, and specification of strategies of the other players, $a_{-i} \in A_{-i}$, player $i$ has a
nonempty set of best responses $BR_i(a_{-i})$ that is a closed sublattice of the complete lattice $A_i$, and
   \item for every player $i$, if $a'_{-i} \geq a_{-i}$, then $sup_{i} BR_{i}(a'_{-i}) \geq sup_{i} BR_{i}(a-{-i})$ and $inf_i BR_i(a'_{-i}) \geq inf_i BR_i(a_{-i})$.
  \end{itemize}
  An equilibrium exists and the set of equilibria form a (nonempty) complete lattice.
\end{enumerate}

\subsection{Inne}
\begin{enumerate}
 \item  A differentiable function $f$ is (strictly) concave on an interval if and only if its derivative function $f'$ is (strictly) monotonically decreasing on that interval, that is, a concave function has a non-increasing (decreasing) slope.
 \item If $f$ is twice-differentiable, then $f$ is concave if and only if $f''$ is non-positive (or, if the acceleration is non-positive). If its second derivative is negative then it is strictly concave, but the opposite is not true.
\end{enumerate}

\subsection{Zadanie 1}
\begin{enumerate}
    \item
      % (chyba wystarczy że nie pogarsza/polepsza)
      \wassterm{Positive externalities} są, gdy podbicie wartości przez innego gracza polepsza nasz wynik.
    \item
      \wassterm{Negative externalities} są, gdy podbicie wartości przez innego gracza pogarsza nasz wynik.
    \item
        \wassterm{concave} functions and \wassterm{convex} functions
        \begin{enumerate}
            \item
                $e_i \geq e'_i, e_{-i} \geq e'_i$,
            \item
                $ u(e_i, e_{-i}) u(e'_i, e_{-i}) ?  u(e_i, e'_{-i}) u(e'_i, e'_{-i}) $
            \item
                $ f(A) - f(B) ?  f(A - \varepsilon_C) - f(B - \varepsilon_D) $
            \item
                \wassterm{strategiczna substytutywność}---\wassterm{concave} function
            \item
                \wassterm{strategiczna komplementarność}---\wassterm{convex} function
        \end{enumerate}
      \item
        Wybranie $1$-ki jest zawsze bez sensu, bo gdy suma sąsiadów minus koszt
        $>= 0$, to się opłaca $2$ niemniej niż jeden, a gdy mniejsza, to się
        opłaca bardziej $0$, niż jeden.

        Najlepszą, w sensie wysiłków, \wassterm{równowagę Nasha} liczymy
        algorytmem \wassterm{best response dynamics} startując od stanu, gdzie
        wszyscy wybrali $2$.

        Gdybyśmy chcieli najgorszą \wassterm{równowagę Nasha}, to startujemy od
        stanu gdzie są same zera. Użycie algorytmu z samymi zerami dla szukania
        maksymalnej \wassterm{równowagi Nasha} jest błędem, bo znajdzie
        równowagę z samymi zerami, a w maksymalnej \wassterm{równowadze Nasha}
        jest zwykle kilka dwójek. Do tej równowagi nie da się dotrzeć ze stanu
        z samymi zerami, bo dwójki opłacają się, gdy inni już wybrali dwójki.

      \item
        Czy zawsze istnieje \wassterm{Nash equilibrium}? Tak, na mocy \wassterm{twierdzenia o równowagach w grach supermodularnych}.
\end{enumerate}

\subsection{Zadanie 2}
\begin{enumerate}
  \item
    jeżeli $\alpha_{min}(G)$ jest większe niż $-1/\delta$, to jest dokładnie jedno
    \wassterm{Nash equilibrium}
    %TODO: \item Wzór na liczenie \wassterm{eigenvalue(G)}: $ $
  \item Strategia \textbf{e} jest \wassterm{Nash equilibrium} wtw, gdy
    \begin{enumerate}
      \item $ (\textbf{I} + \delta \textbf{G}_{A})\textbf{x}_{A} = 1$
      \item $ \delta\textbf{G}_{N-A,A}\textbf{x}_A \geq 1.$
    \end{enumerate}

  \item
    Wzór na centralność Bonacicha:
    $C(G, \alpha, \beta) = (I - \alpha G)^{-1} \beta G \cdot \overline{1}$.

  \item
    Centralność Bonacicha.

    Jeżeli $\overline{e} = \overline{1} - \delta C(G_A, -\delta, 1) \geq \overline{0}$,
    to $\overline{e}$  jest \wassterm{Nash equilibrium}.

    Wzór ten można stosować dla każdego węzła oddzielnie.
\end{enumerate}

\subsection{Zadanie 3}
\begin{enumerate}
 \item
     \wassterm{pairwise stable}: usunięcie lub dodanie krawędzi nie pogorszy
        sytuacji jednemu, ale drugiemu polepszy.
 \item
     \wassterm{strongly stable}: dla wszystkich podzbiorów wierzchołków w
        grafie, dodawanie krawędzi wewnątrz grupy i usuwanie krawędzi
        wychodących z grupy nie polepsza sytuacji.
\end{enumerate}

% vim: filetype=tex softtabstop=2 shiftwidth=2 tabstop=2 expandtab
